Spark Dental - Frequently Asked Questions

Q: What are your office hours?
A: Monday-Friday 9am-5pm. Closed weekends. Emergency line available 24/7.

Q: Do you accept my insurance?
A: We accept most PPO plans and are in-network with Delta Dental, MetLife, Cigna, and Aetna. Call us to verify your specific plan.

Q: How often should I get my teeth cleaned?
A: Most patients should have a cleaning every 6 months. Your dentist will recommend the best schedule for you.

Q: Do you offer payment plans?
A: Yes! We offer 0% interest payment plans for treatment over $1,000 through CareCredit and in-house financing.

Q: What should I do in a dental emergency?
A: Call our emergency line immediately at +1-888-555-9999. We offer same-day emergency appointments.

Q: Do dental implants hurt?
A: The procedure is done under local anesthesia, so you won't feel pain during placement. Most patients report minimal discomfort afterward, manageable with over-the-counter pain medication.

Q: How long do dental implants last?
A: With proper care, dental implants can last 25+ years or even a lifetime. They have a 95%+ success rate.

Q: Are you accepting new patients?
A: Yes! We're always welcoming new patients. New patient exams are $89 and include a full examination and X-rays.

Q: Where are you located?
A: We're located in Lansing, Michigan. Call us for exact address and directions.

Q: Can you see children?
A: Yes, we provide dental care for patients of all ages, including children.

